【賣裝備賣到上市】電競界王者Razer：維港投資帶我來港 傳擬赴港上市

【明報專訊】電競產業近年快速崛起，不僅港府將發展電競納入今年的財政預算案，連長和系主席李嘉誠都對此青睞有加，招攬到全球最大電競品牌雷蛇（Razer）來港開店，更傳Razer擬最快今年底在港上市。本報就此專訪Razer創辦人，解畫公司及電競產業的未來發展。
報記者 尉奕陽

李嘉誠今年5月，透過私人投資旗艦維港投資對Razer投資逾5000萬美元（約19.5億港元），Razer更與和記電訊（0215）旗下3香港達成全球聯盟，並於上周六在銅鑼灣開設全球第6間門店，未來擬在港發掘更多電競選手。Razer聯合創辦人兼首席執行官陳民亮接受本報專訪時直言，維港投資對促成公司來港起到了很大的作用。

淡馬錫Intel有份投資

陳民亮回憶自己曾問維港投資，若未來年輕人全都打遊戲該怎麼辦時，得到的回答是「現在的年輕人已經全部都在打遊戲了」，令他直呼「這才是正確答案」，更明言不願與只想藉電競賺錢的投資人合作。除維港投資外，Razer背後的投資者亦是「星光璀璨」，包括新加坡主權基金淡馬錫及Intel等，公司現時估值已達20億美元（156億港元）。

陳民亮曾於數年前表態會選擇合適地點與時機上市，本報通過消息人士確認，作為「獨角獸」公司（即估值逾10億美元）的Razer正準備來港上市，惟他三緘其口，被問及是否因處於上市前「噤聲期」（silence period），他亦稱沒有評論。

於2005年成立的Razer以高端鼠標及鍵盤等電競硬件設備起家，至今已開發出自己的高端電競手提電腦，以及基於Razer平台的配套電競軟件與服務。陳民亮表示，Razer並不只是單純的硬件公司，有很多人曾說過Razer像是「遊戲界的Apple（蘋果）」。對於是否擔憂會像蘋果般重蹈在中國硬件銷售高速增長後逐漸下滑的覆轍，陳民亮表示Razer還有很大增長空間，會有許多新項目和產品助公司上升。

收購移動技術公司 助拓手遊市場

不過，以個人電腦（PC）配件起家而風頭正勁的Razer並非高枕無憂，美國科技諮詢商Newzoo報告顯示，2016年全球遊戲市場中，手遊市場價值達271億美元，按年增長23.7％，超過PC遊戲市場的267億美元，後者增速更僅有4.2%。陳民亮表示已看好移動市場多年，但承認移動端需要投入非常多的資源與工程技術，公司現已收購多間移動設備技術公司，惟暫不透露具體移動領域產品規劃。對於近期大熱的虛擬實境（VR），他坦言雖然Razer看好且亦有投資，但VR在技術上還有一段距離要走。

專賣垃圾呃細路

5000萬美元（約19.5億港元）

點只細路， 你問下班I.t人 又玩online game 嘅追Razer keyboard 追到有幾癲。

佢地gaming notebook點

用緊msi

我點Q知。。 以前玩 wow有個friend 成日話要買個Razer mouse. 話PVP 轉身快d click一下準d 感覺自己PVP 技術升level 100%咁

keyboard我唔知，但我知razer mouse一年壞一隻

我有隻death adder 用左4,5年

鬼佬好似幾like razer喎

近幾年cut cost
qc又差好多

又係誠哥

創科局佢做
都好過而家呢件

真係幾好用

咁都關李加誠事

用緊imperator

如何避開李+x

因為香港班地產商 除左識炒劏房樓之外 唔會睇其他嘢， 誠哥除外。

信誠哥

根本錢多最好樣樣都投資
時間一到 中左其中一樣投資都足以領先好多人

淡馬錫係大股東

可以上Horizons Venture個網到睇，Facebook，Spotify，DeepMind都有投資，不過就冇show有冇投資香港的startup

最貴個隻正野
對下個D垃圾

乜撚野高端鼠標
900蚊個mouse
900蚊個keyboard
話打機就手 d 就呃到班傻鳩

上ebay睇下啲二手機全部壞晒display chip就知乜事